[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PLA_zhǔn_wèi_Type_55.svg "fig:缩略图")
**准尉**是軍人的職銜，地位介於[軍官與](../Page/軍官.md "wikilink")[士官之間](../Page/士官.md "wikilink")，經上級選拔推薦、軍官教育合格後可晉升為少尉。在某些國家的軍隊制度中，准尉是士官能夠晉升的最高官階；另外在其他國家的軍制中，獨立成一階級，或者尚未被授階成為少尉的軍校畢業生也以「准尉階級」見習，中国大陆称为“学员”。

英文軍階的warrant officer通常翻譯為准尉，因為warrant officer的地位也介於軍官與士官之間，然而各國warrant
officer的制度、執掌略有不同。

在[大日本帝國時期的](../Page/大日本帝國.md "wikilink")[軍銜制度中](../Page/日本軍銜.md "wikilink")，類似階級在陸軍是稱作**特務曹長**，在海軍稱為**兵曹長**。

## 沿革

准尉軍階源自於13世紀的[英國海軍](../Page/英國海軍.md "wikilink")，由於只有貴族身份者能當軍官，平民為士官士兵，但這些貴族又不熟悉軍艦甲板作業、海戰和導航等專業，實際運作仰賴專業士官，所以對於優秀士官給予類似少尉軍官待遇，但仍不列入軍官。

## 類型

  - 上級士官型
    准尉階級分類在士官，給予上級士官比照軍官的待遇。英軍現制並分等級，相當於[中華民國國軍的一](../Page/中華民國國軍.md "wikilink")、二等士官長。[中華民國政府遷台後國軍一度法制化修正實施](../Page/中華民國政府.md "wikilink")，參考美軍准尉與[軍士長](../Page/軍士長.md "wikilink")、專業與戰鬥分工，官等同軍士長（現稱士官長）；當時陸軍多為文書職、海空軍則多為專業人員，後因相關職務由士官取代，於1980年廢止。

<!-- end list -->

  - 軍官同等官型
    准尉階級分類在軍官。1960年代英國皇家海軍准尉為少尉同等官；[大日本帝國海軍的特務軍官也屬此類](../Page/大日本帝國海軍.md "wikilink")；[中国人民解放军在](../Page/中国人民解放军.md "wikilink")1955年军衔制中，为解决大量副排职军官的军衔，临时增设准尉，\[1\]属于尉官序列。

<!-- end list -->

  - 獨立階級型
    准尉階級獨立，不歸軍官也不屬士官，例如[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[准尉制度並分等級](../Page/准尉_\(美國\).md "wikilink")；[美軍准尉在軍務上相當於](../Page/美軍.md "wikilink")[中華民國國軍的技勤士官長](../Page/中華民國國軍.md "wikilink")。[中華民國政府統治](../Page/中華民國政府.md "wikilink")[大陸時期](../Page/大陸.md "wikilink")，准尉被視為額外軍官、不列入官等（指軍官等級）。

<!-- end list -->

  - 職務型
    [納粹德國准尉制度](../Page/納粹德國.md "wikilink")，因職務需求，任命高級[士官所擔任](../Page/士官.md "wikilink")，例如「SS准尉」。

## 參考文獻

[Category:军衔](../Category/军衔.md "wikilink")

1.